 What is one main component of ratemaking?
Losses

How can loss data be aggregated?
Using four common methods: calendar year, accident year, policy year, and report year.year aggregation:
Question: What is the period considered for calendar year aggregation?
Answer: The period considered for calendar year aggregation is the calendar year.
Question: How are calendar year paid losses calculated?
Answer: Calendar year paid losses are calculated as the sum of losses paid throughout the year.
Question: How are calendar year incurred losses calculated?
Answer: Calendar year incurred losses are calculated as the sum of calendar year paid losses and the change in reserves during the year.

Accident Year
For accident year aggregation:
Question: What is the period considered for accident year aggregation?
Answer: The period considered for accident year aggregation is the twelve-month period regardless of the accident occurrence date or the claim report date.
Question: How are accident year paid losses calculated?
Answer: Accident year paid losses are calculated as the sum of losses paid for policies issued within a twelve-month period.
Question: How are accident year incurred losses calculated?
Answer: Accident year incurred losses are calculated as the sum of accident year paid losses and the change in reserves during the year.

Policy Year
For policy year aggregation:
Question: What is the period considered for policy year aggregation?
Answer: The period considered for policy year aggregation is the twelve-month period regardless of the policy issuance date or the claim report date.
Question: How are policy year paid losses calculated?
Answer: Policy year paid losses are calculated as the sum of losses paid for policies issued within a twelve-month period.
Question: How are policy year incurred losses calculated?
Answer: Policy year incurred losses are calculated as the sum of policy year paid losses and the change in reserves during the year.

Note: The twelve-month period for accident year and policy year aggregations can be any period, not necessarily a calendar year.Question: What is the formula for calculating accident year paid losses?
Answer: Accident year paid losses = sum of losses paid as of the valuation date on accidents that occurred in that accident year.

Question: What is the formula for calculating accident year incurred losses?
Answer: Accident year incurred losses = accident year paid losses + reserves as of the valuation date.

Question: What is the role of the valuation date in accident year aggregation?
Answer: The valuation date plays the role of the development year introduced in the chain-ladder method.

Question: How are policy year paid losses calculated?
Answer: Policy year paid losses are calculated like accident year paid losses.

Question: How are policy year incurred losses calculated?
Answer: Policy year incurred losses are calculated like accident year incurred losses.question: How are losses aggregated in the provided example?
answer: Losses are aggregated based on the twelve-month period during which the policies were issued, rather than the period in which the accidents occurred.

question: What is the given information in the example?
answer: Sigma Insurance Company issued an auto policy on July 1, 2015. A claim on this policy was reported for an accident that occurred on February 2, 2016. 

question: What are the transactions for this claim?
answer: 
Transaction Date Incremental Paid Loss Case Reserve
2/15/2016 0 1,000
11/15/2016 0 2,600
3/1/2017 500 2,100
8/1/2017 1,000 1,100
12/1/2017 0 3,000

question: What type of insurance policies does Sigma Insurance Company write?
answer: Sigma Insurance Company only writes annual insurance policies.

question: What is the objective?
answer: Calculate the incurred loss for this claim for the specified calendar year.1. What are the case reserves at the end of CY2016 and CY2017?
- 2,600; 3,000

2. What are the case reserves at the end of PY2015 and PY2016?
- 0; 2,600

3. What is the incurred loss for CY2016?
- 2,600

4. What is the incurred loss for CY2017?
- 1,500

5. What is the case reserve as of 12/31/2016 for AY2016?
- 2,600

6. What is the incurred loss for AY2016 as of 12/31/2017?
- 1,500

7. In which accident year do all loss transactions related to a claim contribute to?
- AY2016

8. What is the case reserve as of 12/31/2017 for AY2016?
- 3,000

9. How much has the company paid as of 12/31/2017 for AY2016?
- 1,500

10. What is the incurred loss for AY2016 as of 12/31/2017?
- 1,500Question: What is the incurred loss for PY2015 as of 12/31/2017?
Answer: 1,500

Question: What is the incurred loss for PY2016 as of 12/31/2017?
Answer: 0

Question: What is the policy effective date for Policy A?
Answer: 1/1/2017

Question: What is the policy expiration date for Policy A?
Answer: 12/31/2017

Question: What is the policy effective date for Policy B?
Answer: 4/1/2017

Question: What is the policy expiration date for Policy B?
Answer: 3/31/2018

Question: What is the policy effective date for Policy C?
Answer: 2/1/2018

Question: What is the policy expiration date for Policy C?
Answer: 1/31/2019

Question: What is the accident date for Claim #1?
Answer: 6/28/2017

Question: What is the accident date for Claim #2?
Answer: 12/20/2017

Question: What is the accident date for Claim #3?
Answer: 7/14/2018

Question: What is the transaction date for Claim #1?
Answer: 7/2/2017

Question: What is the incremental paid loss for Claim #1 on 7/20/2017?
Answer: 2,300

Question: What is the case reserve for Claim #1 on 7/20/2017?
Answer: 1,700

Question: What is the incremental paid loss for Claim #1 on 8/15/2017?
Answer: 1,700

Question: What is the case reserve for Claim #1 on 8/15/2017?
Answer: 0

Question: What is the transaction date for Claim #2?
Answer: 12/28/2017

Question: What is the incremental paid loss for Claim #2 on 1/3/2018?
Answer: 0

Question: What is the case reserve for Claim #2 on 1/3/2018?
Answer: 5,000

Question: What is the transaction date for Claim #3?
Answer: 7/30/2018

Question: What is the incremental paid loss for Claim #3 on 8/15/2018?
Answer: 1,400

Question: What is the case reserve for Claim #3 on 8/15/2018?
Answer: 1,100Q: What is the loss reserve on 12/31/2016?
A: Zero.
Q: What are the incurred losses for CY2018?
A: To calculate incurred losses for CY2018, we need the paid losses for CY2018 and the change in reserves during the year.
Q: What are the paid losses in 2018?
A: Unknown.
Q: What are the reserves at the end of CY2017 for each claim?
A: At the end of CY2017, claims #1 and #3 do not have case reserves. Claim #2 has a case reserve of 3,000.
Q: What are the reserves at the end of CY2018 for each claim?
A: At the end of CY2018, claim #1 does not have a case reserve. Claim #2 has a case reserve of 1,000. Claim #3 has a case reserve of 1,100.
Q: What are the incurred losses for CY2018?
A: Unknown.
Q: What are the incurred losses for AY2017?
A: To calculate the incurred losses for AY2017, we only consider loss transactions from accidents that occurred in 2017.1. What is the status of claim #1 as of 12/31/2017?
Answer: Fully paid
2. What is the status of claim #2 as of 12/31/2017?
Answer: No payments made, case reserve of 3,000
3. What are the incurred losses for AY2017 as of 12/31/2017?
Answer: Solution to (3)
4. Which policy is considered for calculating losses for PY2018?
Answer: Policy C
5. What is the amount paid and case reserve for claim #3 as of 12/31/2018?
Answer: Paid 1,400, case reserve of 1,1001. Why is calendar year data generally not used in ratemaking?
- There is often a mismatch in timing between the premiums and losses.

2. What is the advantage of using accident year data for ratemaking?
- It reflects a more complete experience.

3. What is the disadvantage of using accident year data for ratemaking?
- It may be less responsive, as the data will likely be outdated.